高鐵瑩姐意外墮軌 港鐵高層: 冇工傷賠賠，因為你係自殺

高鐵西九龍站內地口岸區周四發生墮軌意外，一名港鐵月台女助理當值期間跌落路軌受傷。據網上流傳現場的閉路電視片段所見，當時她突然跑至車頭位置，並躍下至路軌。受傷的月台女助理螢姐今日接受《蘋果》訪問時強調自己並非自殺，她解釋當時因肚痛去列車廁所，其後心急離開「跣親」才不慎墮軌。

墮軌受傷的螢姐背部拉傷，未能下床，現時仍於伊利沙伯醫院留醫，她今晚接受記者訪問時表示，自己並非自殺。螢姐稱，早前公司開會指要轉上班時間，有7日時間考慮，她不以為然，詎料本周二突然接到解僱信，她滿腦疑問，「返工半年冇請過假，點解會炒我？」隨後兩晚亦因此心神恍惚而失眠。

至事發當日，螢姐於5號月台當值，當時有一列動感號列車落客後，準備再上客，螢姐突然感到肚痛，情急下她走到列車內的廁所如廁。其後她聽到廣播指列車即將開出，她擔心列車關門，於是立即跑出車外。由於休息不足加上近日失眠，她感到頭暈「跑錯方向」，其間同事及保安員叫她，她扭頭望向後方，隨即墮至路軌，「一轉身就跌咗落去」。

螢姐留院期間透過同事向公司查問，得知公司有意將事件列為自殺，有高層說︰「冇工傷賠，因為係自殺」，更有可能被檢控。螢姐大感冤枉，她指接到解僱信後，已有人叫她到荃灣返工，人工比現時更高，「所有識我嘅同事都知我好樂觀，點會做埋啲咁蠢嘅事，有乜可能」，加上打算離職後與母親到日本旅遊，她絕不會因為一份工而自殺。她指若被檢控，會向法援求助。

返工=危險

痴撚線

黑心港鐵

要入返手先

2邊都係垃圾

邊有人玩到呃工傷去跳軌咁盡？

勞工處做野既時候黎喇喂